% Main document Ökologie
%
% sources: 
% Ökologie und Evolutionsbiologie; Compendio

%%% PACKAGES %%%
% standard
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}


% formatting
\usepackage{geometry}           
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{array,multirow,graphicx}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{multicol}

% symbols etc.
\usepackage{amsmath}           
\usepackage{amssymb}    % \cdots
\usepackage{cancel}     % strike-through terms
\usepackage{chemformula}

% graphics and plots
\usepackage{tikz}         
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{positioning, calc}
\usepgfplotslibrary{groupplots}

\pgfmathdeclarefunction{gauss}{2}{%
  \pgfmathparse{1/(#2*sqrt(2*pi))*exp(-((x-#1)^2)/(2*#2^2))}%
}

% custom colors
\definecolor{darkgreen}{HTML}{008E00}
\definecolor{mossgreen}{HTML}{5dad40}
\definecolor{pastelgreen}{HTML}{C1D5BB}
\definecolor{lightgreen}{HTML}{AFF294}
\definecolor{darkred}{HTML}{990000}
\definecolor{mred}{HTML}{e60000}
\definecolor{lightorange}{HTML}{ffa366}
\definecolor{darkblue}{HTML}{000099}
\definecolor{lightblue}{HTML}{99d6ff}
\definecolor{pastelpink}{HTML}{EDADFF}
\definecolor{lightyellow}{HTML}{fffd85}
\definecolor{beige}{HTML}{d69963}
\definecolor{lightgray}{HTML}{d9d9d9}

%custom column types
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash} m}

%redefining emph tag
\DeclareTextFontCommand{\emph}{\bfseries}

%%% PREAMBLE %%%
% formatting and title
\geometry{bottom=30mm}
\setlength\parindent{0pt}
\title{{\fontsize{40}{48}\textbf{Ökologie}} \\[10mm]
\fontsize{25}{50}Eine Gesamtzusammenfassung des Passerellenlehrgangs 
der Kantonalen Maturitätsschule für Erwachsene 2019/20 \\
{\small Basierend auf dem Compendio-Buch: \textit{Ökologie und Evolutionsbiologie}}}
\author{Andrej Scheuer}

\pgfplotsset{compat=1.7}  
\fancyhf{}
\chead{\leftmark}
\cfoot{\today}
\lfoot{A. Scheuer}
\rfoot{Seite \thepage \protect{ }von \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\pagestyle{fancy}

%%% DOCUMENT %%%
\begin{document}
    \maketitle
    \thispagestyle{empty}
    \newpage
    \tableofcontents
    \thispagestyle{empty}
    \newpage

    \pagenumbering{arabic}
    
    \input{sections/grundlagen.tex}
    
    \newpage
    \input{sections/abiotische_oekofaktoren.tex}

    \newpage
    \input{sections/beziehungen.tex}

    \newpage
    \input{sections/populationen.tex}

    \newpage
    \listoffigures
\end{document}